人身安全、財產安全

人身安全、財產安全 - 李碧華

資料圖片(資料圖片)

在北京召開的「中央經濟工作會議」廣傳總結講話，不知有多少人關注？更不知有多少人相信？

內容沈悶我們這些局外人沒時間興趣一看，不過有一項據說是會議「首度提出」的，強調「要保護民營企業家人身安全和財產安全」，且習大大在11月時主持召開民營企業座談會時就已提及了。畫公仔畫出腸。

不得不讓人「放心」才強調「安全」？那麼事實上已人心惶惶了？

其實中國大陸各界比誰都清楚，回顧一下，民企還存在嗎？不是都有黨幹部「進駐」滲透監察接管嗎？同「國企」有何分別？

聰明的人洞悉先機抽身而退移逃他國；走慢一步的兢兢業業逆來順受。

「人身安全」是即使具國際知名度的紅人明星富商……隨時失蹤失聯一段日子，直至屈從受罰補交欠稅。而「財產安全」更如夢幻泡影，如露亦如電，凍結、充公……誰也不知道，因為事主或已被抑鬱被自殺。中國人被共產，當中自有貪腐因果報應，也是逼害封殺懲處手段。你的錢不屬於自己，你的人也不屬於自己，再愛國愛黨，如避孕套衛生巾般用完即棄。之前，白天黑夜大街小巷都上攝錄天眼，夠「安全」了吧？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
甘過金正日 (林夕)

下一則
下一則
不做蝕本生意了 (李純恩)